\section{Zastosowany algorytm}
Test Kołmogorowa-Smirnowa dla dwóch prób został użyty do sprawdzenia, czy dwa jednowymiarowe rozkłady prawdopodobieństwa różnią się od siebie. Jest to drugi najważniejszy test badający zgodność rozkładu empirycznego (próbkowego) z rozkładami teoretycznymi (w szczególności z rozkładem normalnym). Jest obarczony wadą polegającą na braku możliwści jego zastosowania w przypadku badania populacji cechujących się rozkładami dyskretnymi (skokowymi). Zaletą testu jest możliwość wykorzystania go w trakcie badań rozkładów bardzo nielicznych populacji prób (odmiana testu dla prób o niewielkiej liczebności). Test K-S wykorzystuje statystykę lambda, która opiera się na porównaniu dystrybuanty empirycznej (kumulanty) ze stablicowaną dystrybuantą teoretyczną, wynikającą z weryfikowanej hipotezy zerowej.

Do przeprowadzenia testu wykorzystano klasę 
\e{KolmogorovSmirnovTest} pakietu \e{Apache Commons Math 3.4.1} oraz metodę \e{kolmogorovSmirnovTest} tej klasy. Do wygenerowania rozkładu normalnego, który został przyrównany do histogramu użyto klasy \e{NormalDistribution} pochodzącego z tego samego paietu.
